[
  {
    "question": "（　　　）。これは、すぐに起こるはずの事をそのしもべたちに示すため、神が（　　　）ものである。そしてキリストは、その御使いを遣わして、これを（　　　）。【啓1:1】",
    "answers": ["イエス・キリストの啓示", "キリストにお与えになった", "しもべヨハネにお告げになった"]
  },
  {
    "question": "ヨハネは、（　　　）と（　　　）、すなわち、（　　　）をあかしした。【啓1:2】",
    "answers": ["神のことば", "イエス・キリストのあかし", "彼の見たすべての事"]
  },
  {
    "question": "この預言のことばを（　　　）する者と、それを（　　　）て、そこに書かれていることを心に留める人々は幸いである。（　　　）からである。【啓1:3】",
    "answers": ["朗読", "聞い", "時が近づいている"]
  },
  {
    "question": "ヨハネから、アジヤにある七つの教会へ。今いまし、昔いまし、（　　　）、また、（　　　）から、【啓1:4】",
    "answers": ["後に来られる方から", "その御座の前におられる七つの御霊"]
  },
  {
    "question": "また、（　　　）、死者の中から最初によみがえられた方、（　　　）であるイエス・キリストから、恵みと平安が、あなたがたにあるように。（　　　）、その血によって私たちを罪から解き放ち、【啓1:5】",
    "answers": ["忠実な証人", "地上の王たちの支配者", "イエス・キリストは私たちを愛して"]
  },
  {
    "question": "また、私たちを王国とし、（　　　）としてくださった方である。キリストに（　　　）と（　　　）とが、とこしえにあるように。アーメン。【啓1:6】",
    "answers": ["ご自分の父である神のために祭司", "栄光", "力"]
  },
  {
    "question": "見よ、彼が、雲に乗って来られる。（　　　）が、彼を見る。（　　　）はみな、彼のゆえに嘆く。しかり。アーメン。【啓1:7】",
    "answers": ["すべての目、ことに彼を突き刺した者たち", "地上の諸族"]
  },
  {
    "question": "神である主、今いまし、昔いまし、後に来られる方、（　　　）がこう言われる。「わたしは（　　　）である。」【啓1:8】",
    "answers": ["万物の支配者", "アルファであり、オメガ"]
  },
  {
    "question": "私ヨハネは、（　　　）であり、あなたがたとともにイエスにある（　　　）とにあずかっている者であって、（　　　）とのゆえに、パトモスという島にいた。【啓1:9】",
    "answers": ["あなたがたの兄弟", "苦難と御国と忍耐", "神のことばとイエスのあかし"]
  },
  {
    "question": "私は、主の日に御霊に感じ、私のうしろに（　　　）のような大きな声を聞いた。【啓1:10】",
    "answers": ["ラッパの音"]
  },
  {
    "question": "その声はこう言った。「あなたの見ることを巻き物にしるして、七つの教会、すなわち、エペソ、（　　　）、ペルガモ、テアテラ、（　　　）、（　　　）、ラオデキヤに送りなさい。」【啓1:11】",
    "answers": ["スミルナ", "サルデス", "フィラデルフィヤ"]
  },
  {
    "question": "そこで私は、（　　　）を見ようとして振り向いた。振り向くと、（　　　）が見えた。【啓1:12】",
    "answers": ["私に語りかける声", "七つの金の燭台"]
  },
  {
    "question": "それらの燭台の真ん中には、（　　　）を着て、（　　　）を締めた、人の子のような方が見えた。【啓1:13】",
    "answers": ["足までたれた衣", "胸に金の帯"]
  },
  {
    "question": "その（　　　）は、白い羊毛のように、また雪のように白く、その（　　　）は、燃える炎のようであった。【啓1:14】",
    "answers": ["頭と髪の毛", "目"]
  },
  {
    "question": "その（　　　）は、炉で精錬されて光り輝くしんちゅうのようであり、その（　　　）は大水の音のようであった。【啓1:15】",
    "answers": ["足", "声"]
  },
  {
    "question": "また、（　　　）を持ち、（　　　）からは鋭い両刃の剣が出ており、（　　　）は強く照り輝く太陽のようであった。【啓1:16】",
    "answers": ["右手に七つの星", "口", "顔"]
  },
  {
    "question": "それで私は、この方を見たとき、その足もとに倒れて（　　　）のようになった。しかし彼は右手を私の上に置いてこう言われた。「恐れるな。わたしは、（　　　）であり、（　　　）であり、【啓1:17】",
    "answers": ["死者", "最初", "最後"]
  },
  {
    "question": "生きている者である。わたしは死んだが、見よ、いつまでも生きている。また、（　　　）を持っている。【啓1:18】",
    "answers": ["死とハデスとのかぎ"]
  },
  {
    "question": "そこで、あなたの（　　　）、（　　　）、（　　　）を書きしるせ。【啓1:19】",
    "answers": ["見た事", "今ある事", "この後に起こる事"]
  },
  {
    "question": "わたしの右の手の中に見えた七つの星と、七つの金の燭台について、その秘められた意味を言えば、七つの星は（　　　）、七つの燭台は（　　　）である。【啓1:20】",
    "answers": ["七つの教会の御使いたち", "七つの教会"]
  }
]



